五千砌女, 輕打機執相

各路大俠, 想問意見, 暫時LIST如下:

CPU
- Intel® Core™ Kabylake i5-7500 3.4GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 $1415
主機板
- MSI B250M PRO-VH MATX $575
顯示卡
- GALAX GeForce® GTX 1050 Ti OC 4GB GDDR5 $1110 SALES
$1199
RAM
- Corsair Value Select 8GB (1x8GB) DDR4 2400MHz CL16 $599 SALES
$705
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU $445
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319
SSD
- KingSpec P series P3-XXX 240GB MLC SATA III SSD $599
機箱
- Aerocool Aero-300 Window ATX Case $379
光碟機
- ASUS 24x DVD Writer $130

TOTAL : $5571

主要考慮:

- 主要想用LIGHTROOM / PHOTOSHOP執RAW相,
非專業一日幾萬張果種, 一次旅行4/500張RAW 左右

- 近年己經好少用電腦打機, 多數打PS4/手機,
最來出返仙境, 想用模擬器多開升LV
咩大作, LOL GTA BF 果啲都應該唔會玩, 因為身邊全部朋友都玩PS4同手機GAME

- 想用DUAL MON

- 有機會想學VIDEO EDITING (相機RX100M3, 想剪下拍下去旅行既片)

問題:

1. 基於以上考慮, 條LIST會唔會多得濟, 有無咩位係太多餘既, 可以CUT?

2. 基於以上考慮, 建唔建議 / 用唔用到細少少既機箱? 有無提議?

3. 本身有個BLUETOOTH既喇叭, 平啲連IPHONE / IPAD聽歌, 如果DESKTOP想用藍芽conect個喇叭, 係咪買粒藍芽dongle 就得?

唔打機唔洗1050ti啦 加夠16gb ram好過

咁換咩好?

汁相 用r5 1600 8核 16線程

汁你老母
8核??

加多少少1060 3gb啦

如果差唔多價位, intel定AMD 好啲?

AMD

如果以你既需求 Amd r5 1600 岩晒你

我想問AMD R5 1600 係唔係要用另一隻老母板同RAM?

汁你老母，係6c 12t

係，買b350板，唔超頻可以A320,ram就買3200mhz,

CPU
- AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1630
主機板
- Asus PRIME A320M-K M.ATX $520 SALES
$560
顯示卡
- Gigabyte GeForce® GTX 1050 D5 2GB GDDR5 $899
RAM
- GeIL EvoX RGB DDR4 2x8GB 3200Mhz C16 Kit BLACK (AURA Ready) $1299
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU $445
SSD
- KingSpec P series P3-XXX 240GB MLC SATA III SSD $599
機箱
- Aerocool Aero-300 Window ATX Case $379
光碟機
- ASUS 24x DVD Writer $130

咁樣?

汁你老母
btw 中獎嘅咪係8c16t

ram要超頻至上到3200，唔超default係行2133

不過我無咩智識搞超頻野
你咁講即係買咩mhz既ram其實都係行2133mhz?

中獎即係粒u其實唔止6粒核？

當你買返ASUS底板,不過我推薦你買靚少少嘅B350F Strix,你預下次upgrade
CPU仲可以用落去
RAM買Flare X DDR4-3200, 同Ryzen最夾,最易上3200MHz
開機撳F2/Del入BIOS,好容易就明白點超
不過提一提你,未裝windows一撚定,係一撚定咪撚入BIOS亂搞
如果唔係裝裝下windows hang左機好撚大鑊

+1

另外牛起碼550w啦， ssd 換pm961 ，同埋你hdd呢？

Ryzen 唔超同超左都有幾大分別，尤其係ram，唔超ram真心唔得